黑人曾投資的UGym停業 上百會員組自救會申訴

▲UGym健身俱樂部無預警停業30天，會員站在門口不得其門而入。（圖／李泓霆提供，請勿隨意翻拍，以免侵權。）

生活中心／綜合報導

藝人陳建州（黑人）曾投資的健身公司「UGym 健身俱樂部」昨天無預警宣布關閉30天，導致上千名會員無法使用，還有會員到門口才發現健身房沒開，氣得上臉書粉絲團留言開罵，消基會董事長游開雄建議會員趕緊和消基會和消保處提出申訴，教練和員工們也要跟台北市勞工局提出申訴。

有網友投訴，UGym健身俱樂部已經有8個月沒繳房租，15個月沒繳管理費，更積欠教練薪水，目前上百名會員有組自救會，網友說，過去也有黑衣人上門把器材搬走。更被台北市長柯文哲點名要拆，有離職教練表示，他們已向台北市勞動局申訴，上頭寫到，資方無故終止勞資契約，更積欠不少教練薪資，教練們要求資方出面償還積欠薪資。

對此，許多消費者、民眾都誤以為健身公司和陳建州還有關連。事實上，他早已不是股東，2017年12月時就曾因此事怒懟過網友，如今停業事件再度被誤會，他為自己喊冤，「真的很衰！」

▲離職教練們已向台北市勞動局申訴。（圖／ 離職健身教練提供，請勿隨意翻拍，以免侵權。）

UGym健身俱樂部昨（31日）在臉書粉絲團公告，「會員您好，即將有新的品牌與團隊進駐，即日起進行內部裝修更新與環境改裝，為期30天，昨（31日）晚上6點過後暫停會員進場運動，施工期間將開放部份場館進場運動，並暫停所有月繳扣款」，最後屬名韋德伍斯健身有限公司。

會員看到po文，趕緊在底下留言大罵「什麼意思啊，就在fb公布，鬼才看的到」、「有變動為什麼都不提早公布，非要到最後一刻才貼粉絲團」和「可以把話講清楚嗎」，也有其他會員提到內部的狀況，發現「員工和主管都不見了，3樓器材全集中一堆在角落，無法使用，連wifi網路音響都拆了，1樓店面落地玻璃門都貼上白紙封住」等，會員們對於自身權利受損相當氣憤。

消基會董事長游開雄表示，如果是新的團隊加入的話，不會這麼突然，對於突然暫停會員活動的態度是保持存疑的態度。覺得目前資方可能走兩條路，第一是讓這些會員按比例退費，第二是使用期間往後挪，但是沒有透過適當的管道跟消費者說，這就是一個瑕疵，建議會員可和消基會或消保處申訴，要求業者出面說明，如果一直聯絡不上業者，就可能涉及詐欺，建議要由檢調介入辦理。

港台gym一樣黑